%@metapost:302ag7act1.mp
\[\includegraphics{302ag7act1-1}\]
Pour aller de $R$ à $K$, on effectue une translation de vecteur $\vecteur{RK}$
 ou graphiquement\dotfill\par\dotfill
\par On note ce déplacement $(2;0)$.
\par Pour aller de $K$ à $S$, on effectue une translation de vecteur $\vecteur{KS}$
 ou graphiquement\dotfill\par\dotfill
\par On note ce déplacement $(0;1)$.
\par Pour aller de $R$ à $S$, on effectue :
\begin{itemize}
\item Soit une translation de vecteur $\vecteur{RK}$ suivie d'une translation de vecteur $\vecteur{KS}$ c'est à dire graphiquement un déplacement $(2;0)$ suivi d'un déplacement $(0;1)$.
\item Soit une translation de vecteur $\ldots\ldots$ ou graphiquement un déplacement $(\ldots;\ldots)$.
\end{itemize}